多唔多人知道一般政府前線櫃檯既職員人工幾年後已經有36000以上？

好多部門好似運輸處，稅務局，圖書館，入境事務處既前線櫃檯既職員，唔好睇班友個樣毒毒地豬豬地咁，佢地就算係政府部門文職既最底層，但多數都係ACO以上，有時CO ，EO都要落場幫手如果唔夠人返工，閒閒地幾年後hea住都拎緊36000以上，仲要頂薪左都仲有3-4%通脹人工加
呢個人工係私人公司起碼都已經係AM grade

其實只係私人公司刻薄你地班人，扮加人工，其實連通脹都追唔到

當你地係私人市場浮浮沉沉，人地已經拎緊四五皮仲要只係最底層咋！

唔係政府人工高呀 係私人市場人工低，老闆刻薄呀！

圖書館好似外判？

imom

Wow!

據我所知，便服無背心一定係正位公務員，老小小三十幾四十既一定拎緊三皮幾一個月

政府文職係好難入，你估請警犬咁隨便呀？

狂請人得兩個可能性，一係唔夠人，一係流失率高

aco幾年連兩皮都冇啦
eo就有三皮幾

大把人做到max啦唔打紙走 今年30165
幾年都加到36000啦

政府人工就好公開嘅，你知佢年資就知佢人工

私人公司收幾十萬一個月既都係人中之龍
政府收幾十萬既局長只係hea做既人中之蟲

so?

運輸處就辛苦d 囉，條排隊嘅長龍排到收工都未完

睇錢份上

所以依家連大學生都仆住去考ACO
唔好俾我講中
遲多幾年
超過8成入職ACO都係u grad

上一批已經70% degree .....

通脹人工加咗只係保持購買力

ACO 頂薪 point 15 得30k 左右邊有 36000

通脹之後嘅36000都唔會有依家36000的購買力

都話過多幾年，年年調整3-4% ，幾年後咪有36000囉

2013年食飯都已經要40$ 2018年食飯都係50$
但公務員既人工5年内已經加左5000
除左食飯同樓價外，生活指標無咩大分別 好似機票因為廉航而平左，有得選擇
睇戲娛樂，油價由幾年前既14.15$到今日17$ 只係15-20%既上升，但公務員人工都有25-30% 既上升
私人市場呢？2013年Fresh grad $10000 2018都係11000

購買力呢樣嘢只係經濟學上既術語

私人公司班老闆我借呢個機會 你

on 9 9 大把櫃檯 staff 係 CA , ACO

都唔知你依啲撚樣咁樣抹黑人地 咩居心

我讚賞緊政府，屌緊私人公司

on 9, 班 CA ACO 都無咁高人工, 畀人講到佢地有咁款
你唔好吹撚到 佢地有 50K
之後話你自己讚緊政府

我grad左四年都已經4xk啦
仲a乜撚野co

知道又點？

人中之龍

係，我吹水嘅，全部都唔準拎max point 人工嘅

屌 圖書館都咁高人工

屋企附近間圖書館坐counter既死肥仔好撚串

無辦法
鬼叫我地呢D 私人公司D 低薪人士無人地咁高人工

呢個真..
每日唔知點黎咁多騎呢怪去運輸處
成班友唔洗做架

條撚樣可能未max
不過做左4-5年既話 20000走唔甩

成日話咩邊個八大/三大去考aco好浪費
人地去考關你撚事咩

購買力只係經濟上既術語都講得出 就知你幾弱智

因為呢班人永遠都覺得自己高高在上
八大/三大出黎,感覺自己係人上人睇唔起ASSO仔HD仔
但唔諗下每一年有幾多資助/自資學位人出黎社會

睇多幾年囉,經濟一差就知打咩工係最終嬴家

係呀係呀
好多經濟學家
得你地個個都大學生同讀過經濟

連登真係太多盲撐政府工
咁都會正評

到你搵三萬 用一百蚊先食到焗豬 兩萬先租到劏房 咁同依家搵萬五有咩分別

個重點咪就係私人公司根本無因應個市場比返跟隨通脹既應有工資囉
私人公司係會加人工呀,跟通脹囉,加左比你咖啦 你班友唔好嘈
但個問題就係其實完全跟唔上社會上物價既升幅

相反,政府工會跳POINT之外,亦會根據當時通脹通縮情況去調整人工(事實上呢十年就算經濟差,中下屠公務員只係凍薪)

咁你話政府好定私人公司好? 鬼唔知私人公司多機會呀 上位快呀 ? 做到先得咖

邊有咁高呀
多數都係aco 同ca

搵得幾皮野真係做政府好過

高不成低不就 私人市場發圍唔到你

屌你老母
仲唔夠多人報政府
仲係到吹奏

不過啲好友一早比老屎忽入哂

捱過3年試用期
理得佢死 按章工作

唔好報 擾敵
反正我報了 u grad
依家好景輸私人市場
幾年後市道差 一定完勝私人市場
人到中年失業真係恭喜佢

唔係想反對你觀點 只係唔明點解你盲反購買力個用字
購物力只係只指你人工追唔追到通脹百分比 即係一般既物價升幅
雖然明你中心思想 但你搞錯左用法
本來經濟只係解釋人類行為同經濟活動 要反對都搵個好啲理由

公務員係冇25-30% 上升

中層人工計返2018同2013年比較係升咗 23.25%

唔係要反對你個觀點，不過我諗 ACO 嘅吸引位唔係幾年後升到36k

你有你政府工
我有我繼續跳跳跳加人工

私人市場有花紅呢樣野
政府無

其實講得岩
有幾多私人工可以做到退休？
到中年就會炒你
政府先可以保證做到65
好想快d入到政府

屌 咩花紅bonus根本就係你人工一部份

根本就係扣起你應得嘅人工，到年尾先俾返你，等你唔會咁易做做吓走人咋

到年尾仲有藉口經濟/公司生意唔好，扣埋你份花紅bonus

私人工每年加個3-4%真係通賬都追唔閪到
唔閪好同我講跳，講緊唔轉工加幅

私人工36000既位幾年後最多38000

分折得好好 除左一啲俾人刻意抄高左 其他價錢升幅有限
利申：正苦工

咁你認為私人工可唔可以保持購買力？

一百蚊先食到焗豬但私人工依然用12k請緊人

講撚到私人工就好有購買力，事實就係大部份都逗緊萬幾蚊

花紅獎勵係睇公司業績唔係年年都一樣，唔係年年有，
政府無花紅但會定期加人工，政府加人工係每年加兩次，保障多啲

你就想有12k
到時學歷貶值，好似台灣咁，比9k 你咋

假設政府部門同私人企業都用15k 請人，但工作內容差得遠，政府唔會日日ot, 可以準時走又可以hea下, 私人企業一定做到仆街

班人成日話公務員無福利，係無呀，不過好過你地私人工先囉
公務員睇專科有二三間優先睇，排特快，特效藥又有特平 你地私人工醫療福利咪又係d濕尻樓下連鎖集團診所，好小小既藥都要比錢
政府工又有租金津貼，每用幾千，強積金每月睇年資供多15%-30% ，退休都完勝私人企業

但係完全冇壓力 都係輪抖姐

講到好似個個都有咁

你有數字% 幾多櫃檯人真係有max ~30k 先出黎講野啦
討論黎都無意義

公務員ot 有錢的，有個政策可以拎多一萬幾千，有做公務員既爸絲就知

其實正苦工得一個好處，穩定
你知幾時加人工，知幾時要去衝上位，知幾時可以hea做，做幾點放工放飯，知幾時隨時可㩒假去旅行
利申:出mps糧

On99, 老作唔使錢。自己睇薪級表啦。
係度笑人樣衰又搵錢多。仲要屈人有36000以上。
好多新入職都係兩萬多啲。
有3萬都係十幾年年資啦。

此post已完

我覺得打工睇長線 20頭到 40， 你肯出面私人公司做 又搏既 可以好過政府文職

我睇既係 40後到65 果段 到時人大左 要負責既野又多左 如果仲要承受返工會比人炒 要出去唔知搵咩工既壓力 不如就早 d 入政府

有咩人做到4x ,50 就可以退休阿 ， 有得長做 keep住有收入 先重要

樓主可唔可以講請楚係咩位？
考紀律部隊散仔再升易唔易
利申u grad之後諗住去考

考2A3O ，EO啦

聽人講eo枝筆要好勁

前線櫃檯好多都係n仔，政府合約工

串柒柒唔憂做唔驚人投訴嘅就係CS
死下死下做到暈嘅就係NCSC

私人企業60蚊一個鐘已經好嚴格，要做唔停睇下手機都唔比

櫃枱多數ca、aco
圖書館就可能係助理館長
唔夠人館長都見過
入境都係搵aco 同你做手續咋
郵局就ncsc 或郵務員

郵局會有N仔坐counter?
好似未見過

唔係講笑, 識人30歲(3大grad) 轉行去做ACO

28k坐下counter答下野。。
佢番到自己位吹下水 批下蘋果。。

咁都唔高 連登仔想點

有
除左郵務員、高級郵務員，少量郵務督察
其他都係n 仔，咩客戶服務主任，好多職位名
不過都係著制服好難分
有時衰到無制服派，要人借制服風褸俾佢
下身著長波褲，不過你地坐出面睇唔到
笑死朕

On9 郵局櫃臺人員著制服係郵務員

原來係咁
得閒留意下先

前線坐counter 基本上 都係 文職 低層 員工就無咩錯

坐入邊果d 就有可能 2a3o

郵務員同郵差都一定有
係唔肯定有無N仔

郵務員黎，人工仲高，point 17

館長六七萬人工同你班師奶呀伯服務

有po,有n 仔，我做左好多年郵局

下年五月調整一次通脹加4-5% 就已經31500了

長知識

低學歷人工越低要求越高 做唔停手又要快

spm 係咪都有係 counter

po , nscs cso 就應該好多, 做counter最煩 無停手

依加 pt15 都30165

所以除左ca 基本上 全部都過3皮

又係到吹奏ACO, 咪傻啦 要做12年先Max point,
出黎私人市場12年, 可能你已經咬緊50K

有次有個圖書館館長同我辦借書手續
我問點解館長都要出來
佢唔睬我

事後見到話外判執左唔夠人手

SPm會坐counter
平時郵差件制服但係個領係淺綠色就係SPm

Counter都有好處嘅
日日9-5時間夠哂靚

22 fg
34 拎max
你睇下香港30-40入息中位數

應該點引好過返 AMC CMC DO d 更 ？

不過返 5.5 day 係叫多2個pt

係，你見綠恤衫，淺綠色領就係spm
不過我地叫高郵
綠色領就普通郵差
有時有d 人升左做高郵要調去做counter
頂唔順唔升返去派信唔升都有

郵局淺綠恤衫，如果白色領就係高級d
會係高級郵務員（spo)或者分局局長
領同衫一樣色就郵務員（po),或者ncsc 客戶服務主任

其實好多人都一早知啦，香港打工不嬲好重屈怨

Aco咁既人工係私人企業係請大學生的價錢，重要瘋狂ot, 勁多野做， 無得hea

政府帶頭外判，同工不同酬，外判人工低又無福利

Hea住做又有福利同咪捱生捱忍屎忍餓狂ot6天工作，想做邊樣

DO都唔差啦
一早返工一早收工
兩三點就收工仲有成日流流長做自己野

CMC就一時早一時晚都算麻煩
AMC更加唔洗講

我地do 叫高郵
分局局長叫大寫
Pi 叫幫辦

之後去其他政府部門co 叫大寫

12年有三萬

做得政府除左人工外，其老冇乜值得留戀，同事痴線，d客重痴線，好似圖書館又多菌，你做埋我個份

派左幾廿年信果d點會覺得做counter好過派信

負評

睇你咩major 英文程度 咩U姐~~

就算3大, major文, 理, 英文差呢班人, 又入唔到AO EO, 2A3O又唔夠有經驗既人爭

做12年都無5皮啦, 邊有工程/ IT /finance 咁好搵 , 又唔係個個咁醒上到位, 知自己咩料咪考D 低要求既囉

其實好多大機構醫療福利已包住私家醫院，睇專科攞特效藥唔洗錢。強積金都係按年資一路轆上去。不過一講到打政府工有得日日hea仲唔會比人炒就唔洗再討論落去

個standard應該係私人工hea做=政府工正常做咁上下

所以政府工比廢人做真係好客觀既事實
專既唔計

34歳人先 3萬幾 真係你做埋去

錯
宜家政府工都要 OT

又吹奏ACO
明明IA先係岸已上

呢句真 而家同緊我做野個啲工程師
3x 都66k 起跳...
我唔sure係咪66k
不過政府招聘係咪66k起薪？

IA 幾年acting 左立即拎幾皮，真贏家

IA升SIA仲要高機會同快

其他老散都冇佢咁筍

首席文書主任

真係唔知

識人30歳有degree去做郵務員

又吹奏ACO？你賊喊捉賊？
望下你自己？次次開post 都係你呀！

係呀，岩岩深圳落黎

咪話左過幾年囉，今年30165呀嘛
罰抽比你好無

自認冇料咪考aco囉

不過堂堂大學生都去考就真係有啲浪費
唔去拼搏 放棄事業

agger
利申:做緊專科officer

連登仔個個一畢業第一份工就50K
2A3O EO 呢d 佢地睇唔上眼

係

事實就連aco都推爆post

佢地賺夠，退下火線做ACO 等退休

開post係比考生交流
講下應考心得
冇吹奏成份

魔鬼巴練好打字去skill test未呀

aco年年起薪點都高過degree fg
而且果種廢青生活正到
番放工之後完全唔洗諗工作野

靜係aco都屌打7,8成後生仔

aco=人工每年上升
私人=人工中年下跌

一齊瘋狂吹奏

aco做十幾年先max喎大佬
你做十幾年私人工好多都有三皮幾啦

3皮幾跟著等比人兜走?
日日放工唔走 大家鬥坐扮ot?

你老豆老母做4,50年野
夠冇3皮 買唔到樓啦
你大學畢業你得咩?

得啦得啦你慢慢做你嘅aco啦 啲大學生咁廢，一定日日成堆人葡萄你份絕世好工

私人工直頭減少你購買力

講得前線坐櫃台嘅好心就搵返同啲level嘅比較啦，鬼唔知醫生律師AO高人工咩，
做到先得㗎

咪係 搵eo比 9唔撚搭8
你搵連登仔夠啦
個個話自己fg 50k
實則12,3k

私人公司加得少/無職升主要2個原因
一係同上邊關係麻麻
一係工作能力/態度未足以比公司考慮升職/加多d人工
除非真係好平庸啦 否則幾年跳一次槽個career path應該會唔錯 政府只係穩陣有向上但非爆發性

債券股票咁 肯搏咪有機會囉
你冇野心要hea咪政府工 不過難啲出番黎啫
樓主講到世界得一間私人公司得一個仆街上司 仲要自己作出黎嘅 幾可悲

因為仲有一堆冇degree嘅都想爭一席位

咪係，如果你係大學生，成世只係睇住3萬幾真係好可憐，難聽啲講句，倫敦金地產保險都有唔少人唔止3萬啦，點解眼光可以咁淺窄，無諗過出去闖，只諗住hea收3萬，人到中年，你啲同學袋5，6萬你咪又係死狗無聲出，真係唔好以為3萬好多而局限咗自己呀

做到悶三年轉一轉工又20-30%
政府工仲諗緊跳pt追通漲 笑大人個口

ACO嘅真正收成期係喺40-65歲
好彩嘅ACO係呢個時期已經升左做CO/SCO，頂薪已經有5-6萬(計埋通脹可能唔止呢個數)
另一邊廂
搵緊幾萬蚊以上嘅私人工打工仔可能會因為步入中年/遇到經濟下滑而被炒
就算佢地肯屈就做份2XK嘅工，D公司都未必請，怕佢地做唔長或者唔聽話
結果呢班曾經叱吒一時嘅精英中產就要轉行，打份1XK嘅牛工
到呢個時候，班所謂垃圾CO/SCO嘅人工已經係呢班所謂精英中產嘅3-4倍......

事實真係好多人食屎

ACO嘅收成期係40-65歲
你話私人工頭10幾年一定搵得多過ACO已經冇討論意義

其實唔止政府工啦 私人工咪一樣要擦鞋先上到位
你估係出面打工真係有料就得咩......

Aco唔係包升SCO咩

其實咁多u grad吹奏ACO係社會出咗問題
以前英治時期邊有咁多人考政府工
個陣私人工年年都加1x-2x%人工......

呢個post 個例子好極端
大學生去考aco唔係問題
而係畢業即刻去考，仲講到人生贏家
哪裡來的自信?
用10年時間先去到point15

ACO就拎best case
出黎做嗰啲就拎worst case 咁先爭三四倍乍？

成日話炒炒炒，擔心發唔到圍好過擔心俾人炒啦，你係做到野嘅，去到邊都有得撈

私工最大賣點咪OT
d staff對公司賣撚哂命咁
唔講以為家族生意
日撚日屌邊個老細唔好
公司冇福利
又唔敢走果下好笑
睇打風果日都知
日日放工唔走 冇野做都扮OT

要靠轉工先加人工
轉工你估好玩?

窮撚學人講有料
想做第2個+× 慳撚d
1日做廿個鐘你都上唔到位啦

有咩工隨時間同年紀增加?
你死駁爛駁可以話唔比凍薪既

挑 到果陣10年夠20k
你咪又係笑撚人 做10年先2皮
睇撚清你班人啦
番政府=過退休生活 番工當晨運

政府最大好處
mpf滿3年以上強積金加供
紀律部隊有額外津貼mpf
上面有條友退休 就上得位

私人?上面條友走撚左
係出面請個外人空降
都唔撚升自己友

當4%一年通漲
10年後40% 4皮
當你28歲入 38歲有4皮
仲要之後仲有得加
仲有backpay 當bonus

好景個陣，班打私人工嘅打工仔咪覺得自己好威威，睇唔起班ACO囉。
一到經濟衰退，例如97 金融風暴/03 SARS個陣，個班搵幾萬嘅私人工打工仔咪又係一樣俾人炒
仲要第一個炒你添呀，你人工咁貴
你估你做到野就真係去到邊都有得撈咩，係嘅話，當年97 金融風暴/03 SARS都唔會咁多人跳樓啦......

lm

10年前讀書又唔叻 電腦又唔勁
果陣d公墓員人工又唔高
要求低 今時今日上撚哂高管
你查下政府d公務員
有好多位聽個位都唔知乜鳩來
但個pt勁撚高
番工撚下你班大學生

今時今日再開一次招聘
起碼大學生 中英文普通話talk得

有新聞睇 個個死駁都唔知做乜鳩
tvb上哂市咁大間公司
老細話過唔炒人
點撚知高管果班加完人工
下底果d炒撚左

國泰又係 自己算撚錯數
關員工咩事 但炒Q左你填數

賺錢果陣唔分錢
見蝕錢第一個cut福利炒人

宜家90%私人公司轉撚哂合約制
話cut就cut
美其名話每年加人工要改合約

就算話perm 都可以用陰濕招
令你自動辭職

二十二歲剛大學畢業，加入了私人公司，拎15K；大學三年級考左ACO政府工，人工得13K，嗯，安安穩穩就好。

二十五歲，在私人工由assistant 升左做officer了，事業剛起步同人工有18K了；政府工剛過了試用期了，人工加到16K，日日收工五點，開始知道work life balance 的好處。

二十八歲，終於係私人公司再升多一級做senior了，同一年跳槽去第二間更大既公司拎25K，剛好結婚了 ; 政府工都做左六年了，慢慢變成一個老屎忽，人工都有20K，都準備就緒結婚了。

三十五歲了，私人公司都跳左幾次槽，作為一個經理拎緊40K，不過晚晚都OT到八九點，竟然感覺到呢幾年全球經濟危機開始浮現，頭髮亦都開始地中海；政府工入面太空閒太早收工既關係，呢十年愛上左運動同遊山玩水，人工係每年跳point同跟通脹調整下，就算前年開始經濟增長放緩，人工不知不覺已經去到40K。

四十歲了，係私人公司入面不斷面對因爲經濟差而被裁員既舊同事無助同負責公司節省開支而重組既新部門架構帶黎既壓力，人工去到50K同時心諗下一個被裁既會唔會係自己而變得有情緒病 ; 政府工今年開始上左一級，人工又有幾個point跳了，拎住50K

四十一歲，私人公司倒閉了，恆指得返10000點，仆街了！當年仲笑尻政府工 ; 政府工入面既工作量一日比一日少，開始望住六七百萬既公積金諗退休生活。人工有60K既時候慶幸自己當年唔介意入職人工低既決定，發現自己可能先係最後贏家。。。

TVB裁員約150人 佔現職員工4%

政府工作量一日比一日少？
你發緊夢？平行時空？

你咩rank ? 好清楚咁喎

連登仔:個別公司唔等於全港

經濟差嘅時候點算？

工作量一日比一日少？食矇你咩，從來就只會增加，唔會減少囉

其實好簡單
大學畢業後第一份工私人過三萬既，ACO 萬幾蚊佢矣你過去你都唔會做

如果畢業私人工只係萬尾二萬，就努力d 入政府囉

Logic

如果你大學畢業即刻去考aco, 我垃圾唔阻你
但你同人講你係人生贏家，笑鳩人地打私人工，唔該你慳d

成個post最岩聽係你
知道自己長短處 搵番份岩自己既工就夠
根本唔洗係到嘈

其實政府工同私人工無衝突
政府工都好多POST
呢個POST 講到明ACO 完勝私人任何一份工